---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hans
date: 2008-02-25 00:44
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 2. Castle on a cloud (3)

弃天帝换好衣服，乘坐透明的电梯到行政楼层。

<br/>

他扫完视网膜进入办公室的时候，里面已经等候了一天的人像装了弹簧一样从沙发上跳了起来。

<br/>

弃天帝嫌弃地动了动鼻子，然后没好气地嘲笑道：“你居然没有葬身鱼腹。”

<br/>

“爸爸……你不会这么狠心的……”

<br/>

弃天帝伸手制止了朱武毫不要脸的套近乎。

<br/>

“不。我完全会的。”

<br/>

这次弃天帝真的非常讨厌朱武的作为。很明显朱武的动机不单纯。

<br/>

弃天帝甚至有理由怀疑，一开始朱武就在从中捣乱。

<br/>

“你会这么绝情么？你会么？不……我认识的父亲，是个慈爱的人……”

“够了！你到底是来干什么的？”

弃天帝坐到自己的椅子上，没好气地打断了朱武。

朱武眨巴眨巴眼睛，走到弃天帝桌子的对面，一屁股坐在另一把椅子上。

“你把苍弄哪儿去了？我到处打听了都找不到。”

弃天帝冷哼了一声，瞪着他：“关你什么事？”

朱武有些委屈地把脸皱成一团。

“我担心你做出过激的事情。”

“哈！”

听到这里，弃天帝就很不高兴。

<br/>

之前是苍担心自己对朱武做出过激的事情，这下又是朱武担心自己对苍做出过激的事情——他们两个有什么资格这样相互担心？

<br/>

于是弃天帝气不打一处来，直接对朱武说道：“我就是做了过激的事情了！我把他cao到死去活来，他哭着求饶也没用！”

<br/>

朱武一下子愣住了。

<br/>

苍哭着求饶？

<br/>

这画面好带感。

<br/>

不不不……他是想说，这样太不好了。苍一定受了很大的创伤……

<br/>

唉？等一下……

<br/>

“你是说真的么？”

朱武严肃地问道。

<br/>

弃天帝用手托着下巴，黑色的长发一直垂到桌上。

<br/>

“如实描述。”

<br/>

气氛一下子冷了下来。

<br/>

朱武终于收起了他嘻皮笑脸的样子，开始认真起来。

<br/>

“别开玩笑，苍不一定能承受。”

“他已经承受了。”

“你太莽撞了！”

“和你无关！”

“弃天帝你会毁了他的。”

“那就毁掉再按我的意思重塑！”

<br/>

朱武没有想到，弃天帝对苍是认真的。

这反而让他觉得情况更不妙了。

“苍他一整天没睡觉，没吃东西。你怎么能这样做？”

“轮不到你管！”

“……我觉得你简直是个神经病！偏执狂！”

“我和他的事情，轮不到你插嘴！再多说一句，我就把你送回哈拉兰！”

“走就走！我怕你啊！”

<br/>

弃天帝二话不说，立即拨电话让保安上来领人。

<br/>

朱武虽然嘴上这么说，心里还是怕的。干脆心下一横，拿出无赖的本事，说道：“你会后悔的！要是没有我在，苍还不知道会怎么样呢！”

<br/>

弃天帝刚刚要反驳，手腕上的表忽然发出了蜂鸣。

<br/>

这是他搞得一个小玩意儿，专门用来监控苍的行动。

<br/>

弃天帝按下了手表上的麦克风按钮，对着手表说道：“怎么回事？”

对方似乎是听到了他的声音，但是大概是被吓了一跳，扩音器里只有很低的呼吸的杂音。

“说话……”

“原来……耳环……是耳机的作用……”

苍的声音听上去有些恍惚。

“你在干什么？我说过你不要乱动你身上的东西。”

“……哈……哗啦——”

“苍！”

<br/>

弃天帝猛地站了起来，向电梯走去。朱武紧随其后想混上去看个究竟，却被电梯门迅速地隔绝在外。

<br/>

电梯的加速度非常可观，可是弃天帝上去的时候还是晚了一些。

<br/>

苍的小腿上有瘀血，地上一大片碎裂的玻璃残骸。

<br/>

“你在干什么？”

“我……看不清……”

弃天帝觉得他没说实话，但是现在也不是纠结这个问题的时候。

他把苍扶起来，顺手打开了隐藏在玻璃墙壁里的操作板，把房间的光学设置恢复视觉效果。

<br/>

苍仔仔细细地看着他的一举一动，以及房间由外部到内部逐渐恢复正常可见光的样子。

<br/>

透明的空间消失了。

<br/>

苍终于看清了自己所处的空间。

<br/>

他在一间很大的卧室里，落地玻璃窗边有猩红色的天鹅绒窗帘，地面是黑色的瓷砖，墙壁也是光滑的砖面。

<br/>

门在弃天帝的身后，是四扇有门柱隔开的大门。

<br/>

而刚刚他打碎的，是一面真正的镜子——他也许应该庆幸是镜子，否则就不是皮肉伤了。

<br/>

“朱武说你一天没吃没喝，但是你力气还是不小么。”

弃天帝托起他受伤的小腿，查看伤口之余也注意到了脚环上磕碰的痕迹。

<br/>

苍不说话，任由弃天帝摆弄他的腿。

<br/>

“好在不会留疤，否则我绝对不会允许。”

弃天帝有些愠怒地看着他。

<br/>

“你的身体，是属于我的。还需要我再来帮你确认一次么？”

苍看着他，沉默着不回答。

弃天帝干脆把他按倒在床上，作势要上。

“不要！不用……”

苍的声音有些大，倒是让弃天帝意外。

<br/>

苍好像真的有点害怕被侵犯。

<br/>

弃天帝很为难，他是真的很想时时刻刻抱着他。可是照目前的情况，似乎要有节制。

<br/>

“好了……”

<br/>

他摸了摸苍的头发，苍却还是警惕地看着他。

<br/>

“等一下吃点东西吧……”

======================================================================

<br/>

苍披着浴衣，看着窗外的夜色。感觉这一天来发生在自己生上的事情是如此荒唐而不真实。

<br/>

他甚至怀疑，赭杉军是否真的来过。美好的部分像梦一样不真实，而痛苦的部分却是真切得确有切肤之痛。

<br/>

他下意识地摸了摸脖子上的项圈。

<br/>

从来没有想过会有这样一天。

<br/>

他似乎是站累了一般，缓缓坐到地板上。

<br/>

奴隶。

<br/>

从前被金鎏影当成人偶，现在又被人当成奴隶。

<br/>

苍开始怀疑是否自己做人有所欠缺，才总不能让别人当自己是个人。

<br/>

脚下沉睡在灯火通明里的魔都有着神秘的美，而苍来此许久却对它如此陌生，如今更是变成了一个迷离虚幻的世界。

<br/>

时间，方向，似乎都失去了。

<br/>

地面城市的光和遥远高空的星光都是如此地遥不可及。

<br/>

苍用手拍了一下玻璃，想要突破这看不见的屏障，却只是留下了一枚不甘心的手印。

<br/>

“苍!”

弃天帝忽然冲进了这个房间。

苍还在惊讶，他已经一步上前拉着苍退到了一边。

“你在干什么!”

苍茫然地看着他，然后又看到自己指间的戒指似乎微微地荧着光。他有点明白了是怎么回事。

<br/>

弃天帝解掉了腰上的围裙，双手牢牢地抱着苍的肩膀，迫使他看着自己。

<br/>

“如果再让我发现你有这种念头，我只能把你锁起来了。”

<br/>

苍看着他懊恼的表情，愣了一会儿，忽然哈哈大笑起来。

<br/>

弃天帝居然以为他会轻生，弃天帝居然会为他莫须有的轻生而感到不满。

<br/>

无论是哪一点，都非常可笑！

<br/>

苍本来就气短，笑了一会儿更是上气不接下气。

<br/>

弃天帝见他笑得狂，心里反而起了疑虑。

<br/>

“不要笑了！”

弃天帝看上去很恼怒。

<br/>

苍侧目看着他，安静了下来。

<br/>

安静下来，弃天帝觉得更不对了，于是又说：“怎么不说话?”

<br/>

“不许笑，也不许动；不能说话，也不能不说话。”苍靠了过去，又继续说：“你不过是想要个听话的傀儡而已。”

<br/>

弃天帝看着他，伸手抚摸了他的脸庞：“我想要什么……”

<br/>

弃天帝刚说了一半，忽然闻到一股奇怪的味道。他立即站了起来，居高临下地说了句：“起来吃饭吧。”

<br/>

苍还想问，只闻到一股焦糊味，而弃天帝已经捞上围裙，一溜烟出去了。

<br/>

隔不多时，苍从卧房出来了。他换了高领的毛衣和休闲长裤，这样能遮住身上佩戴的监测器，把长发披了下来，以挡住耳环。

<br/>

楼下的桌上银烛台都点上了蜡烛，桌上刀叉碗勺一应俱全。弃天帝坐在长桌的一头，远远地看着他。

<br/>

苍沉默着走下来，坐到了长桌的另一头。

<br/>

待他坐定，弃天帝打开餐巾开始用开胃菜，而苍的面前则则放着一碗粥。

<br/>

苍有点诧异，尝了一口，里面还混了点小米。

<br/>

他抬头看了看桌子对面优雅地切着鸡胸肉的弃天帝，又低下头舀了一勺粥。

<br/>

弃天帝久久没有等到自己预期的反馈，忍不住自己问道：“味道如何？”

<br/>

苍停下了手，实在不想说话。

<br/>

弃天帝自讨没趣，只能自己接下去说：“我觉得你们的吃法太清淡，所以加了一点椰浆。”

<br/>

苍看着面前的碗，仍旧是无话可说。

<br/>

弃天帝觉得有些没意思了，狠狠地切着牛排，也不再说话。

<br/>

他也是非常饿了，说起来很久没有那么用力，那么投入过。

<br/>

和别人一起的时候，释放了，也就那么回事了。可是苍对他则不同，欲念会无法平息，何况他忍了这么久，更是爆发力惊人。

<br/>

只是这么想着，就不免口干舌燥。弃天帝喝了口红酒。

<br/>

刚放下杯子，门铃就响了。

<br/>

弃天帝的这处宅邸用得是很古老的水晶拉铃，声音倒是清脆，只是这铃本是装饰，陡然响起来，倒是让弃天帝很不习惯。

<br/>

他不得不穿过整个餐厅，到大厅去刷卡。

<br/>

门外的人一下子出现在了大厅的电子猫眼上。

<br/>

“爸爸！”

弃天帝哔一下关闭了视频，转身就走。

<br/>

“叮零-”

拉铃急促地响了起来，这让弃天帝十分烦躁——水晶的质地决定了它经不起过大的力气。

<br/>

弃天帝再度打开了视频，对着麦克风大吼一声：“滚！”

<br/>

结果视频里传来一阵软软的声音：“老爸，我被关在电梯里下不去了。求解救……”

<br/>

愚蠢的人类——弃天帝翻了翻白眼，在心里哼了一声——但是就这么让他闷死在电梯里也是对自己的领地的一种玷污。

<br/>

弃天帝大步走过去，刷卡打开了门禁。

<br/>

电梯门一开就是宽敞的门廊和长厅——以及弃天帝高大的身影。

<br/>

朱武站在电梯里还有些愣神，他有些不太敢踏进这个弃天帝的领地。

<br/>

“电梯过了10点就会自动锁定的。你就在客厅里睡一宿吧。”

<br/>

弃天帝说完，转身就走。

<br/>

“可是我饿了……”朱武不知死活地咕哝着。

<br/>

弃天帝顿时额头上爆起了青筋。

<br/>

“再废话信不信我让你睡电梯？”

<br/>

“……”

<br/>

弃天帝回到餐厅的时候，苍坐在那里喝粥，没有抬头。

<br/>

弃天帝也饿了，按了一下按钮，餐桌下的升降机就给他奉上了第二道菜。

<br/>

正在这时，只听到一个聒噪的声音打破了这个空间的沉默和严谨。

<br/>

“老爸！这牛排是为我准备的吗？怎么冷掉了呢？”

朱武笑嘻嘻地端着他从厨房摸到的一盘子牛肉和餐具，出现在了长桌边。

<br/>

苍的勺子和弃天帝的叉子都停留在了嘴边。

<br/>

“朱武！”

“唉唉？我看到厨房里正好有嘛……”

“那是我不要的！”

“这么好的肉为什么不要呢……不要我要啊……”

朱武自说自话坐了下来，开始切牛排。

<br/>

切着切着他就发现了问题——牛排的反面煎焦了——不过朱武一向不挑食，什么都吃。

<br/>

一面吃，一面还要念：“虽然焦了，但是很入味，肉也很新鲜，绝对是一级棒！我真的是好久没有吃到父亲大人的手艺了！”

<br/>

弃天帝瞥着他，只喝闷酒，不说话。

<br/>

朱武见弃天帝不理睬他，又把目标转向了苍。

<br/>

苍也不看他，因为苍知道这个时候搅和到这对父子中间去是不明智的做法。

<br/>

朱武看着这个分别一日却判若两人的苍，眨了眨眼睛。

“你手上的戒指好特别！”

<br/>

苍的左手僵了一下，然后他自己也低头看了看无名指上的这枚戒指。

<br/>

——的确是很特别，很引人注目。

<br/>

他把左手放到了桌子下面，扯掉了餐巾，起身要走。

<br/>

朱武看着他站起来，然后沉默地穿过餐厅走上楼去，心里有种怪异的感觉。

<br/>

还没等他把嘴里的牛肉咽下去问个究竟，弃天帝已经拿眼睛狠狠地瞪着他。

<br/>

朱武预感他老爹又要发作，于是大着胆子狠狠又吃了一块肉——算是战前储备。

<br/>

“你什么时候动身离开魔国？”

“唉？”

“回去和伏婴师一起工作吧！免得在这里碍我的事儿！”

“和伏婴师一起？去永道？这可不行！”

朱武哇啦哇啦地叫了起来：“那我还是去哈拉兰吧……”

“叫你去哪儿就去哪儿！哪里那么多废话！”

朱武委屈地瘪着嘴，又吃了一块肉。

“从小就是这样……小时候是爸爸去哪儿，现在是爸爸让我去哪儿……你其实一点都不爱我！”

<br/>

朱武眼中噙着泪，嚷嚷着，喷出了一星半点的肉末末。

<br/>

弃天帝的脸黑得像外面的天空一样。

<br/>

“吃东西时不要说话我教过你多少次了！！！明天一早就给我滚蛋！！！”
